\documentclass{article}

\usepackage[T2A]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[english, russian]{babel}  
\usepackage{graphicx}

\title{maximum}
\date{2017-05-06}
\author{leva_kleva}

\begin{document}
	\textbf{Аннотация}
		В связи с появлением больших объемов информации актуальность алгоритма по поиску максимального элемента возрасла. В настоящей работе приведен новый и быстрый алгоритм поиска максимума.

	\textbf{Введение} 
		Часто требуется выбрать максимальный элемент из данных. Ныне известные алгоритмы ищут максимум очень долго, что очень плохо при больших объемах информации. Поэтому необходим новый алгоритм, который бы искал максимум быстро. Этим я собственно и занялся.

	\textbf{Термины}: алгоритм, асимптотика.

	\textbf{Известные результаты}
	На данный момент известны различные алгоритмы для поиска максимума в массиве. Например, за $O(n^2)$ (код приведен ниже). 
	\begin{figure*}[h!]
	\center{\includegraphics[width=\linewidth]{code1.png} \\ \textbf{Рис.1} Алгоритм поиска максимума в массиве за квадрат.}
	\end{figure*}

	\textbf{Новые подходы и результаты}
	Я думал ровно две минуты, чтобы решить проблему быстрого поиска максимума. И придумал следующий алгоритм: 
		\begin{enumerate}
			\item Создать переменную для хранения максимума- maximum.
			\item За один цикл пройтись по массиву array длины l.
			\item При каждой итерации сравнивать i-тый элемент с текущим максимумом. В случае если элемент больше, то присваиваем его переменной maximum.
		\end{enumerate}
	\begin{figure*}[h!]
	\center{\includegraphics[width=\linewidth]{code2.png} \\ \textbf{Рис.2} Новый алгоритм поиска максимума в массиве.}
	\end{figure*}	
	Можно заметить, что данный алгоритм имеет асимптотику $O(n)$, что значительно лучше чем у ранее известных алгоритмов.
	Доказательство ассимпотики  алгоритма: $\circ$  очевидно.$\bullet$

\textbf{Вычислительный эксперимент}
	В качестве эксперемента возьмем массив состоящий из элементов 1, 3, 2, 5. \\
	При первой итерации maximum имеет значение -1. Заметим, что эоемент массива 1 больше maximum. Значит maximum присваиваем 1. Аналогично после второй итерации имеем
maximum = 3, но на третей итерации maximum меньше элемента массива 2. Значит после нее maximum остается прежнем, после последней итерации maximum = 5. 

\textbf{Вывод}: новый алгоритм позволяет искать максимум гораздо быстрее, чем ранее известные алгоритмы. Решена проблема бысрого поиска.

\textbf{Заключение}: разработант новый алгоритм, с помощью которого можно находить максимум в массиве быстро, за линию.

\bibliographystyle{utf8gost705u}
\bibliography{biblio} 
\cite{Vasylenko92}
\cite{Afanasyev92}
\end{document}